% Exercícios.
%
% SPG na demonstração.

\begin{exercise}
  Na Proposição \ref{prop:fecho_de_um_conexo},
  porque podemos assumir que $X = D$?

  \begin{hint}
    Faça como
    no Exercício \ref{exerc:conexos_com_ponto_em_comum:spg}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    O enunciado da proposição assume que o conjunto
    $C$ é conexo.
    Mas esses conjunto é conexo em $X$ se, e somente se,
    for conexo em $D$.
    De fato, só o que interessa é a topologia induzida em $C$,
    que é a mesma em ambos os casos.
    Da mesma forma, o conjunto $D$ é conexo em $X$
    se, e somente se, for conexo na topologia induzida.

    Ao assumirmos que o espaço é $D$,
    o enunciado da proposição fica da seguinte forma:
    \begin{quote}
      Seja $C$ uma subconjunto conexo
      do espaço topológico $D$, tal que
      $D = \closure{C}$.
      Então $D$ é conexo.
    \end{quote}
    Pelo argumento anterior,
    as hipóteses dessa nova forma são equivalentes
    à hipótese de $C$ ser conexo em $X$,
    e a conclusão é equivalente a $D$
    ser conexo em $X$.
    Ou seja, ambas as formas são equivalentes.
  \end{answer}
\end{exercise}
